---
aid: 9025
zid: 154444
title: "叛军的算术应该是武术老师教的"
author: 荣誉的骑士
date: 2013-07-05 03:27:02+07:00
lastmod: 2013-07-09 12:07:00+07:00
---

荣誉的骑士 于 2013-7-5 03:27:02 发表了：

算术和武术一字之差差之千里。叛军各个不会算术，都是武术老师教的。‘按照这个协议，鹿文渊每周派遣几个“家丁”来黄县“看货”。成年男女人给价为粮食 500 克，幼童为 250 克，老人为 150 克。’一个成年人才换一斤粮食！再瘦小的成年人也至少能剔出十来斤纯肉。一斤肉和一斤米面哪个热量高，营养价值丰富大家应该都知道了。如果说肉类不好储存，风干、盐腌、熏制都可以。经过处理的肉放个一两年都没问题。就这么个大活人才换这么一点点粮食，还真不用来如当两脚羊合算。由此看来，叛军肯定算不清楚数。

---

tgwtgw 于 2013-7-5 07:49:44 发表了：

就算肯吃人肉也得有命去吃

把人吃了而不用来交易

结果就是元老院大兵压境

车翻叛军拿战俘顶缸

---

a2808028 于 2013-7-5 08:20:04 发表了：

我也很怀疑，是不是吹牛大少打了一个字，千克弄成了克。按当年元老通过牙人那拿滞销货的最低价，1 两银子一个成年人，在当时兵荒马乱的登莱地区差不多换 500 千克粮食的样子

---

liutom 于 2013-7-5 09:22:28 发表了：

很简单的事，吃白饭的人和粮食，哪个更有价值不是明摆着嘛，叛军手里的人口是大大过剩的，给他们吃饭要亏本，饿死了还要埋，哪儿有换一斤粮食更有用。

---

dgslga 于 2013-7-5 09:37:57 发表了：

楼主的口味很重啊

---

wanghrobin 于 2013-7-5 09:51:17 发表了：

_本帖最后由 wanghrobin 于 2013-7-5 09:51 编辑_

LZ 是不是文总的马甲？

---

lmx1982 于 2013-7-5 11:24:33 发表了：

叛军费那么大劲搞来难民，只卖一斤粮食一个人？脑子有病？圈养的过程中消耗的粮食都不止这点了还不如当场杀掉算了。

---

破处无数自行车 于 2013-7-5 11:32:54 发表了：

没有买主 被压价了

---

月影松寒 于 2013-7-5 16:45:15 发表了：

_本帖最后由 月影松寒 于 2013-7-5 16:46 编辑_

我在想，买老人做什么不应该是妹子，劳动力，还有可供洗脑的未成年人吗

---

isdily 于 2013-7-5 19:53:13 发表了：

我记得五代时代，还真是米价比肉人价高，不过好歹人家也是一斤米比一斤人肉贵。

---

荣誉的骑士 于 2013-7-5 21:08:42 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-7-5 09:51
>
> LZ 是不是文总的马甲？

不是，我只想说这个价格太低了。文总喜欢吃人吗?

---

倚山观河 于 2013-7-5 21:47:56 发表了：

好重口味的帖子……这么看来叛军可以搞个肉联厂了

---

wanghrobin 于 2013-7-6 08:20:15 发表了：

> 荣誉的骑士 发表于 2013-7-5 21:08
>
> 不是，我只想说这个价格太低了。文总喜欢吃人吗?

文总的理想把临高共和国建立成星汉帝国的模式。他不吃人

只吃女人，年轻女人。

---

战场再次失意 于 2013-7-6 09:50:49 发表了：

这个，到了那个地步的话叛军吃人肉肯定不会有什么心理负担。现在毕竟没到那个地步。就算是叛军，不必要的话也不会轻易突破那条心理底线

---

荣誉的骑士 于 2013-7-6 19:48:11 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-7-6 08:20
>
> 文总的理想把临高共和国建立成星汉帝国的模式。他不吃人

再也不能直视文总了。玩 sm 我都能理解，粮食充足的时候吃人我就想不明白了。

---

时间戳 于 2013-7-8 10:19:49 发表了：

应该是千克吧

---

恶意讨薪毛润之 于 2013-7-8 10:59:45 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-7-6 08:20
>
> 文总的理想把临高共和国建立成星汉帝国的模式。他不吃人

王委员，您的三叉戟号飞艇已经准备好了。

---

sugarman1202 于 2013-7-8 16:35:36 发表了：

稍微正常一点的派系都是有底线的，一旦超越了这个底线，就意味着所有的道德体系都破坏了，这样这个派系内部很快就会变成野兽，互相绞杀致死。

想象一下一群落难的人，在食物短缺的情况下有人提出说我们靠吃 BODY 维持生命吧，反正这些 BODY 会腐烂掉。等 BODY 吃光了我们再开始打猎钓鱼。等他们把 BODY 吃完的时候就已经变得比野兽还野兽的变态了，他们不会想着去捕猎，只会想杀掉别人——甚至不为食物仅仅是因为担心别人会先杀掉他。

两腿羊这种东西，拿出来士兵士气就先掉光了：难道我们已经没粮了，要到吃两腿羊的地步了？！

---

深河 于 2013-7-9 12:07:41 发表了：

劳资说过多少次，吃人这类严重挑战人类道德底限的话题严禁在论坛上讨论。你们是想找死还是怎么着？ID 不想要的话尽管报名上来，劳资成全你们这群傻逼。

---
